
% Displayed Text

\documentclass{article}
\begin{document}

Mauris sed interdum arcu. Maecenas aliquet nulla nisl, id auctor orci ornare eget.
Nullam nec ipsum sapien. Sed ac venenatis felis. Praesent magna tellus, placerat at
dictum in, consequat sit amet metus. Fusce sit amet laoreet nibh. Vestibulum aliquam,
massa fringilla ultrices pharetra, eros elit dignissim ipsum, vitae suscipit orci nunc
non purus. Integer efficitur lectus et nisl vulputate, sit amet interdum leo porttitor.
Etiam varius sodales efficitur.

% Quotation
\begin{quote}
Nam tempor ligula quis mi semper, eget ultricies metus feugiat. Nam arcu velit, commodo
in dolor non, malesuada aliquam orci. Nam quis turpis a leo suscipit placerat sed eu nisl.
Aenean vulputate tincidunt dignissim. Donec quam purus, blandit id condimentum eget,
pharetra ut dolor.
\end{quote}

Aenean ac maximus magna. Etiam volutpat mauris eget libero sollicitudin iaculis.
Mauris dapibus non mi vitae convallis. Nulla ultricies quam a volutpat tristique.
Nunc sollicitudin feugiat justo sit amet tempus.

% Poetry
\begin{verse}
Donec condimentum nisl est,\\
ut tristique erat sagittis a.\\
Ut fermentum turpis nisi,\\
non varius dolor suscipit\\
facilisis. Mauris dignissim\\
sapien turpis.
\end{verse}

Mauris facilisis enim ut massa fringilla, a placerat tellus lacinia.
Nunc iaculis posuere mollis. Aenean sed sapien erat. Proin vulputate et
mauris eget imperdiet.

% List with bullets
\begin{itemize}
\item \TeX\ is a typesetting language and not a word processor
\item \TeX\ is a program and and not an application
\item Theres is no meaning in comparing \TeX\ to a word processor, since the design
purposes are different
\end{itemize}

Nunc id lacus eget mi dictum posuere. Aenean ac commodo mi. Sed tincidunt, nisi sit
amet pretium pretium, ligula odio molestie eros, id placerat odio quam eget velit.

% List with triangles
{\renewcommand{\labelitemi}{$\triangleright$}
\begin{itemize}
\item First item of a new list
\item Second item
\end{itemize}}

\pagebreak

Proin commodo, magna sit amet rutrum tempor, turpis nibh volutpat urna, sed volutpat
ante leo sed nibh. Donec vel magna vel mi viverra commodo.

% Numbered list
\begin{enumerate}
\item prepare a source file with the extension "tex"
\item Compile it with \LaTeX to produce a "dvi" file
\item Print the document using a "dvi" driver
\end{enumerate}

In id sagittis elit. Donec at turpis mauris. Nullam vulputate malesuada nisi eget
facilisis. Phasellus et tortor est. Integer in tincidunt orci. Duis ac justo eu
turpis viverra mollis eget at risus. Nullam placerat pharetra neque ac faucibus. Sed
et elementum sem, id vestibulum neque.

% Description list
\begin{description}
\item[\TeX] A typesetting program
\item[Emacs] A text editor and also
\begin{description}
\item a programming environment
\item a mailer
\item and a lot else besides
\end{description}
\item[AbiWord] A word processor
\end{description}

Nam ornare mi vel luctus feugiat. Nam aliquam purus id mauris dignissim, vehicula
ornare diam viverra. Integer tempor, urna id sollicitudin pretium, libero lacus
dignissim justo, sit amet placerat urna eros id ante. Ut pretium venenatis massa, at
elementum dolor congue id. Vestibulum malesuada in quam ac posuere.

\end{document}
