
% The Document

% Create book and choose options
\documentclass[12pt,a4paper]{book}

% Set text width
%\setlength{\textwidth}{15cm}

% Set title, author and date
\title{Title}
\author{Author 1\thanks{thanks 1} \and Author 2}
\date{5/5/2022\thanks{thanks 2}}

% Set page style
\pagestyle{plain}

% Specify style of page numbers
%\pagenumbering{Roman}

\begin{document}

\maketitle

\part{Latex}

\chapter{Basics}

%\begin{abstract}
%\end{abstract}

% Set initial page number
%\setcounter{page}{257}

I thought that I was asleep, and \texttt{waiting} for Jonathan to come back.
I was very anxious about him, and I was powerless to act; my feet,
and my hands, and my brain were weighted, so that nothing could proceed
at the usual pace. And so I slept uneasily and thought. Then it began to
dawn upon me that the air was heavy, and dank, and cold. I put back the
clothes from my face, and found, to my surprise, that all was dim around.

The gaslight which I had left lit for Jonathan, but turned down, came only
like a tiny red spark through the fog, which had evidently grown thicker and
poured into the room. Then it occurred to me that I had shut the window before
I had come to bed. I would have got out to make certain on the point, but some
leaden lethargy seemed to chain my limbs and even my will. I lay still and endured;
that was all. I closed my eyes, but could still see through my eyelids.

\chapter{Document}

Proin gravida sem a lorem maximus semper. Morbi vestibulum et metus vel egestas.
Cras vel euismod erat, ac consectetur nunc. Nunc vel mauris quis diam auctor interdum.
Donec metus diam, volutpat sit amet neque ut, finibus cursus ante.
In id eros ullamcorper nibh ultricies hendrerit in quis nisl.
Curabitur blandit pretium aliquet. In suscipit tortor ipsum, sed blandit nibh laoreet eu.

\section{Document Section}

Sed eget auctor neque. Morbi ut mauris ut nisl semper tincidunt non placerat orci.
Sed turpis arcu, facilisis nec iaculis congue, ornare sed enim.
Phasellus pharetra velit in ultrices bibendum. Nulla pellentesque lacinia massa sed congue.
Suspendisse luctus urna vel vestibulum elementum. Ut placerat vehicula dolor, vitae
lobortis libero pharetra eget. Ut ut consequat neque. Nullam mauris tellus, ornare quis
suscipit vehicula, iaculis vel magna. Nullam id elementum leo. Vestibulum ante ipsum primis
in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia curae; Interdum et malesuada fames ac
ante ipsum primis in faucibus. Nullam tincidunt mattis lacinia. Fusce aliquam at ligula
vitae congue.

\subsection{Document Subsection}

Vivamus vehicula sapien mollis eleifend pulvinar. Vivamus lobortis mauris et eros pharetra,
vitae rutrum ante accumsan. Vestibulum scelerisque est velit, et interdum lectus varius
non. Aliquam scelerisque auctor condimentum. Integer consectetur vehicula felis, sit amet
feugiat mauris efficitur sed. Aliquam aliquam nisl vel orci semper malesuada.
Maecenas in odio diam. Phasellus dictum nisl ac pharetra bibendum. Mauris et laoreet odio,
eu vehicula justo. Praesent gravida interdum justo, quis gravida metus condimentum ac.
Nam eu magna leo. In aliquam nisl in vestibulum suscipit. Proin consectetur, turpis nec
porttitor fringilla, dolor dui finibus neque, id iaculis sem lacus lacinia sapien. Proin
tincidunt nisi sed ligula luctus lobortis.

\subsubsection{Document Subsubsection}

Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis
egestas. Fusce quam erat, dapibus at arcu quis, \textit{gravida} aliquet tellus. Fusce a vestibulum
nibh. Cras maximus\footnote{test footnote} imperdiet velit, sed hendrerit leo tincidunt sit amet.
Donec lacinia efficitur eros, scelerisque efficitur turpis pretium placerat. Nam a orci
quam. Suspendisse potenti.

\paragraph{Note}

Phasellus consectetur enim ac quam pretium bibendum. Aenean hendrerit metus eu ex viverra
sollicitudin. Morbi suscipit mi enim, a consequat libero bibendum at. Ut sodales
consectetur leo ac tempus.

\subparagraph{Subparagraph}

Quisque commodo ullamcorper pellentesque. Praesent quam erat, dignissim nec lobortis non,
porttitor elementum nisi. Nulla nec blandit eros, ac interdum ante. Aenean ut rhoncus
velit. Nam commodo ante in tincidunt venenatis. Praesent in lacus tempus, elementum odio
eget, sagittis velit. Aliquam erat volutpat. Cras viverra nisl sodales molestie finibus.

\section*{Starred section}

Sed id ullamcorper urna. Praesent euismod feugiat lorem. Proin vulputate massa vitae nibh
sagittis accumsan.

\end{document}


