
% Footnotes, Marginpars, and Endnotes

\documentclass{article}

% Macro definition
\def\query#1#2{\underline{#1}\marginpar{#2}}

\begin{document}

% Footnote
Nulla quis ultrices urna. Cras\footnote{Footnote text} viverra bibendum tellus id ornare.
Ut volutpat nisi vitae nibh ultrices volutpat. Nunc fringilla nibh eu
lorem ultrices eleifend. Sed feugiat erat eget mauris gravida imperdiet.
Sed vehicula velit eu purus finibus blandit. Pellentesque eget ipsum
purus. Curabitur vitae malesuada lacus.

% Minipage footnote
\begin{minipage}{5cm}
Footnotes in a minipage are numbered
using lowercase letters.\footnote{%
Inside minipage} \par This text
references a footnote at the bottom
of the page.\footnotemark
\end{minipage}
\footnotetext{At bottom of page}

Quisque non mauris consectetur, ultricies massa eu, pharetra dui.
Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra,
per inceptos himenaeos. Quisque vel libero efficitur odio venenatis
accumsan. Donec ligula nibh, cursus a mauris ac, ullamcorper accumsan erat.

% Tabular environment and footnotes inside minipage
\begin{minipage}{.5\linewidth}
\renewcommand{\thefootnote}{\thempfootnote}
\begin{tabular}{ll}
\multicolumn{2}{c}{\bfseries PostScript type 1 fonts} \\
Courier\footnote{Donated by IBM.} & cour,courb,courbi,couri \\
Charter\footnote{Donated by Bitstream.} & bchb,bchbi,bchr,bchri\\
Nimbus\footnote{Donated by URW GmbH.} & unmr, unmrs \\
URW Antiqua\footnotemark[\value{mpfootnote}] & uaqrrc\\
URW Grotesk\footnotemark[\value{mpfootnote}] & ugqp\\
Utopia\footnote{Donated by Adobe.} & putb, putbi, putr, putri
\end{tabular}
\end{minipage}

% Marginal note and line
Suspendisse a risus non dui \marginpar{This is a marginal note}bibendum
ullamcorper eu ac nunc. Donec commodo lorem quis tincidunt aliquam.
Vivamus sem lectus,lacinia ac nunc non, vestibulum eleifend velit. Nunc felis dui,
gravida in tincidunt vitae, tempor sit amet risus. Vestibulum purus
est, ultrices eget eleifend quis, porta ut metus.
Duis mattis tristique felis, quis maximus metus ultricies quis. Sed eget sapien ac tellus
sodales euismod. In diam ante, volutpat ac dolor vitae, scelerisque eleifend odio. Proin
semper eros id felis \marginpar{\rule[-10.5mm]{1mm}{10mm}} congue vulputate. Proin
aliquam enim at urna accumsan fringilla. Integer rhoncus sapien ut nibh iaculis
feugiat. Proin quis nibh neque. Cras diam velit, varius dignissim aliquam vitae,
efficitur sed eros. Nullam placerat pretium leo et fringilla. Nunc odio metus,
scelerisque at molestie id, euismod ut arcu. Pellentesque at nulla a mi accumsan
pharetra eu bibendum arcu. Duis finibus est quis leo egestas fermentum. Etiam
molestie vehicula tellus lobortis posuere. Morbi lacinia et arcu eu consequat.
Curabitur quis tellus nisi.

% Underlining and marginal note
For example \query{\LaTeX}{Hey!\\ Look}{}.

\end{document}
