
% Bibliography 2

\documentclass{article}

% Use natbib package without options
\usepackage{natbib}

% Define citation alias
\defcitealias{don89}{Paper~I}

% Configure citation style and punctuation
%\bibpunct{[}{]}{,}{a}{}{;}

% Superscripts
%\citestyle{nature}

\begin{document}

% Textual and parenthetical citations
Vestibulum ut consectetur \citet{les85} nisl, eu euismod augue. Donec suscipit risus sed
eros pharetra vulputate. Nulla a sem maximus ipsum molestie dapibus \citep{don89} at sed
est. Etiam et odio nunc. Integer sit amet \citep[see][chap.~4]{rondon89} dui eros. Morbi
\citep{les85,rondon89} condimentum nulla sed dictum tempus. Mauris id lectus \citealt{les85}
aliquet massa porttitor \citealp{don89} commodo. Morbi vel sapien risus. Morbi luctus, urna
a pharetra scelerisque, purus turpis rhoncus odio, nec ornare \citetext{parentheses} nibh
velit et sapien. Duis pulvinar quam ac vulputate euismod. Morbi elementum justo mauris,
sed varius nunc sollicitudin ac. Donec imperdiet, eros nec dapibus blandit, ante neque
\citeauthor{les85} fringilla lorem, vel accumsan tellus lacus ut urna. Nunc libero purus,
suscipit \citeyearpar{rondon89} quis laoreet sit amet \citepalias{don89}, consectetur ut
nisi. Phasellus sollicitudin augue odio, ut cursus arcu auctor maximus. Proin sed dolor ac
risus venenatis fermentum consequat vel lectus. Integer \citetalias{don89} auctor diam sed
bibendum convallis.

\begin{thebibliography}{9}
  \bibitem[Leslie(1985)]{les85}Leslie Lamport, 1985. \emph{\LaTeX---A Document Preparation}
  \bibitem[Donale(00)]{don89}Donald E. Knuth, 1989. \emph{Typesetting Concrete Mathematics}
  \bibitem[Ronald, Donald and Ore(1989)]{rondon89}Ronald L. Graham, 1989.
\end{thebibliography}

\end{document}
